（眼鏡撚交流談論）貼你副眼鏡6

今日新買🤙🏻
第七副金子

LM

做咩新買都咁殘舊下

認真？
新淨到反光喎
可能張相唔清姐

上個post玩咩 折頭大作戰

成班乞衣上新黑白撞認兄弟

其實金子既舒適度如何

不嬲都係篤個樣

其實唔錯

希望今個post起R折頭去隔離post喇

咁人地都係問下姐

手持op bj eyevan 都係覺得eyevan最舒服 唔知金子點呢

亂R折又上黎唱
人地點做生意

戴緊金子
覺得好重好易有鼻扥印
有冇其他手造眼鏡輕身D 可以推介下？

masunaga

咁都係咁

老闆認人好勁 買過一次就記得

佢地好多都係

其實我覺得款/size夾唔夾你多過牌子造得舒唔舒服
我有副masunaga 細會夾頭 但Thom Browne 就戴得舒服

基本上第一次冇折 第二次起都有
同埋佢冇明碼實價 佢講幾多畀人聽 聽完都係唔知有冇折

做依行要有既技能 不過係佢更加勁

咁有yen價

所以我覺得可以格下價 啱價就買
再者買野唔只買件貨 仲有買埋服務嘅

我都好耐冇幫襯佢
不過最近冇乜睇啱

同香港人講依啲無用嫁
總之你件貨$1000來貨 你買三四千就係黑店 理撚你有乜服務

所以啱價咪買 唔啱就再搵
就係咁簡單
買野冇可能要人原價賣畀你 人地唔使賺咩

呢款幼身Acetate都覺得重既話
唯有揀金屬款
唔關牌子事

我認為其實調較重要d

呢個岩 較好重要我好多都教幾次 較完戴過先知有咩唔岩
利申：手持eyevan bj 金子 op 丸山 masunaga stancey ramars yp omg TVR

咁一定嫁啦 好想買10仔同999.9

999.9都有啲興趣
但10真係覺得唔值
想買副全鈦嘅 但副副個框都好薄 我副1.67都會突好多

1.7 囉

10仔個雙鼻拓好正

有日我戴op去試金子，相比op，金子比較重

太貴 不了
Steady 全鈦好似係我買得起嘅入面最好
（同h fusion， op比）

我400度近視

新手邊間買日本眼鏡好？

是旦一間都平過香港

喺街唔影

大路都係新黑 上目 倉庫
中型有yen, pepper optical, optic master etc
上fb搵下應該搵到

eyevan?

自膠

新配
下次想搵副圓身少少

總之咪撚去VC就得

金子眼鏡巴打 我地下次銀座見喇

vc 定 倉庫垃圾

倉庫唔知，VC就一定係垃撚圾

與市 Y-9

唔會再推新黑...
上次去較旺角個間較眼鏡，幫我較眼鏡個女仔大大力將我副眼鏡掉落枱

我覺得條女幾好喎

屌你帶帶下甩左兩粒

起角真係好型

多左好多新人
上次去啲舊人好多都唔見晒
舊個批有心好多... 新個批不了

啲超角同拋光真係一絕

起

有冇邊個brand 有太陽眼鏡好介紹

金子

我上次是但搵間眼鏡鋪教。都整花哂

分分鐘眼鏡88 仲好

最後睇返以前d 巴打講，搵愛視美幫手較。個cfu 真係好好

荃灣邊個

日本買大約幾錢？
知唔知eyevan日本買又幾錢？
都係太陽眼鏡
唔該巴打

你又知荃灣

後生果個都好手勢

唔後生既

普通款¥3XXXX
Issey Miyake ￥4XXXXX

打多咗個X

想買副tbx-911但好撚貴

好靚

買啦

戸井多美男作根本就係金子旗下既牌子
三萬幾啦

銀座旗艦店12月13號開張
過來搵我

除咗金子，仲有d 真vintage眼鏡賣

太鍾意TB906, 買完太陽眼鏡再配多副
最近驗眼先知有散光唔熟眼鏡鋪啲收費
如果較眼鏡要幾錢？我配果間有啲粗魯

一般黎講
較眼鏡唔使錢
不過較爛咗冇得賠

比大家睇吓古董眼鏡
Display，唔賣

巴打 點睇你對家白山

款式數量，金子多好多
金子有賽璐珞款，白山冇
金子有職人品牌，白山冇

不過眼鏡好講襯唔襯個人，喜好亦都好主觀，可能有人淨係白山某d款先啱戴

白山呢個牌子唔錯嘅，我都買過一副

戴緊kc12留名學野
唔貼圖了，個款好似好公廁

全膠其實唔洗買金子

唔好咁講
簡單同公廁兩回事黎

我黎喺香港黎講，Dita Thom Browne比較公廁

Btw你戴咩色

red demi
都戴左3, 4年，好似有d啞色

可唔可以分享下金子的話應該買咩款

拎過來同你重新拋光

太遠喇
不過講起上黎，買眼鏡有冇跟保用証果d
最近屎忽痕想搵出黎，反轉個木盒都唔見

冇保用証
得一張certificate of authenticity, 但唔見咗都冇所謂， 一様會幫你整，只要你比錢

帶緊越前國 個鼻托黃哂 想買番原裝有冇巴打知邊度可以配

等錢洗 放幾幅眼鏡 有意請TG

白山眼鏡 舊版DECO 無盒

泰八郎謹製 X number nine 十字架 齊盒齊布

GLAD HAND X 丹羽雅彦 J-IMMY 黑色

副泰八正到
真係咁忍心？

銀座新旗艦店今日開張

請教下即場配鏡幾耐拎得？

巴打 想請問日本仲有冇機會買到呢副全新

普通近視鏡片，如果散光under100, 一粒鐘

5年前既三方合作款，一定冇啦

呢副就有

gms 823香港大約幾錢到？

都ok wo

同p8比你點睇

有無巴打知王浩信帶緊呢副係咩 似Thome Browne但又搵唔番同一款

P8 差唔多價錢但有925銀
緊係P8啦

似韓國野

巴打，眼鏡想佢挺啲，但又唔想佢會冼，係咪除咗較緊腳托就無其他方法喇？

Qulo 黎架
香港冇咩人識

又學到野

較勾耳仔個位置
換大粒d葉子鼻拓
換防滑鼻拓

想問下點睇Alain mikli啲質地同造工
我見佢hand made in Italy 唔係名牌嗰啲機器貨
同日本手造有幾大分別 我本身戴緊eyevan
唔該哂

最近恆眸出個副新野 去日本順便去埋金子揾既話 易唔易揾到？

其實恆眸新款有兩款
部分店先有

去東京的話不如搵我？
東京都中央区銀座6丁目8-4

唔熟
但據我所知，alain mikli 既acetate用意大利既mazzucchelli，色彩比較豐富同特別
日本品牌用タキロン既acetate或者celluloid比較多，光澤會靚d

呢間野做左steady 代理？

啲所謂"Made in Italy" 有機會係搵廠做完之後去到意大利裝配

聽講alain mikli自從賣左盤之後
新呢批所謂嘅alain mikli個質量已經無以前咁好

最近配左眼鏡
d度數搞到好煩
一開始驗完
佢配左個同舊眼鏡差唔到一樣既度數
但可能因為舊眼鏡冇鼻托新眼鏡有
新眼鏡戴到眼周圍勁酸痛
甚至頭痛
然後再去驗多次
佢話配足D比我
配多左大約50度近視左右
情況改善左好多但都依然仲有少少酸痛
依家去香港護眼驗左多次
一邊眼多25一邊眼多50
但佢話配足既我可能反而仲攰
而且依家個度數睇近野依家覺得遲鈍左D
究竟我應唔應該配足埋佢

我150散光加少少遠視
又係配足會頭暈 所以我淨係配100散光睇野啱啱好

不過有可能你副眼鏡較得唔好
太緊都有機會

已經好鬆
苦惱

去上班台個十年眼鏡post問樓主 應該幫到你

豬巴真心唔錯同好有心

等錢洗 無計

Eyevan 777
唔知香港賣幾多錢呢

岩岩試左藍同啡都勁正
佢同562都勁靚
不過size 有d 大

請問香港邊度有 cw dixey & son ?

好多日本brand...有冇巴打戴歐美可分享

Oliver Peoples 日版算唔算

淨係識lindberg Markus lunor icberlin 呢幾隻
你可以睇下德國個啲 都好正

Linberg係咪真係咁正

YES....好撚正

戴緊...真係好輕

想試下icberlin

深近視撚行入黎睇下大家D靚款

過兩日去東京 想買返幼小小 有冇推介

金子點睇？

去東京的話不如搵我？
東京都中央区銀座6丁目8-4

深近視要配細框，夠細的話配幼框都冇問題

有冇得r折
如果配埋鏡 要幾耐 星期一夜晚機

冇折
要睇度數同鏡片種類，最快1-2個鐘

Mykita Silhouette

我25號都會去東京
本身800近視250散光
次次去都要等2星期，搞到淨係買鏡架
請問有無得幫手寄香港/集運？
同埋我既度數鏡片幾錢到？

呢個度數一星期內ok
可寄hk但會冇免稅，或者如果有朋友遲d黎可以叫佢幫你拎
鏡片有平有貴，最平1000hkd左右(1.74單非）

謝謝
我31/1晚飛 應該黎唔切拎
26/12去銀座睇下撞唔撞到你

26號我喺到呀
到時見啦

下個月會去福岡 想買金子 有無鋪頭介紹？

福岡有三間專門店
金子眼鏡店兩間
Kaneko Optical 一間
全部有免稅

下個月都去東京
過黎行個圈先
不過上網睇完都無乜金子款啱
睇中嘅又係op

唔該曬你 會順便去試下

仲有冇類似推介 帶開金絲出街有時覺得太formal

遲啲去東京 邊度多眼鏡睇

金子眼鏡 銀座店
有兩層慢慢揀
搵我

金子巴打 我想問下kc 39日本正價係幾多yen

¥34000+稅

人在韓國 有無話邊到配眼鏡好？
如果係香港既話 有無巴絲幫親過d識睇樣 臉型黎推薦既鋪 thx
祝大家新年快樂

想配眼鏡連原廠clip on
有無推介

你開聲問，間間眼鏡店都會推薦比你
但襯眼鏡無定律呢回事，最重要係你自己點睇

how about Tom ford glasses, any good?

唔知係咪我問題，教左幅眼鏡好似一個月到，而家一邊耳又好似有d 扣住，有d 唔舒服

較完唔代表永遠唔會變形

但一個月係咪有d 快

平時單手除眼鏡？

間中

想問下類似呢個形狀嘅眼鏡邊度有
budget 1500-2000到

我建議買Tom Ford private collection，牛角架嚟

我自己有副N.9。因為Tom Ford本人帶過嚟影相

款式其實同平價版一樣，但material同質感就好好多

Tom Ford作為luxury brand，佢嘅普通版眼鏡定價算平。反而其他產品定價都係同類別當中數一數二貴

鷲哥呢副係咪Oliver people
利申唔識分

副金子kv77今日見到甩左漆好在甩向內那邊 但驚會蔓延
想問有冇得救

應該係op505 30周年版

contact@kaneko-optical.com
Send 個email黎，可以安排寄返去重新上色

我覺得似masunaga

真係要問鷲哥先知
以一個呀伯黎講佢算好有型

其實....我都想買30週年既日版
505戴過真係翻唔到轉頭

應該係MASUNAGA GMS-805嘅新色啦
OP-505好似冇依隻色
同埋OP-505條肶係粗身有壓花
但相冇

應該係呢副
我睇電視都以為係op 但op 淺色啲

999.9 副S160T好正
唔知香港舖頭有得買未

我覺得太夾頭 唔舒服
買op505不如買eyevan E0505/madunaga

個個都帶金子

邊度買Mykita 平

我一副都冇架

Tana gokoro 掌 t751 全新 有無巴打啱

丹羽

想問下新黑定blackzmith平均邊間平d?
見到有d款幾靚 但預唔多budget 2000-2500到
或者有冇價錢比較平但款又ok嘅推介？

之前格過價， 灣仔有間地鋪同埋倉X都平

2000-2500一副眼鏡框
俾盡咪差兩舊水左右
去近d嗰間咪得囉，搭車去遠d嗰間交通費同時間都多咗啦

最重要係，你買手工眼鏡都係想型姐，自己諗吓咁樣格價呢個行為型唔型

有冇details?

你地眼鏡鼻粒易唔易變舊？

利申：戴緊十幾年前配嘅有鼻粒膠框，想了解下今時今日嘅鼻粒變成點，因為想配過副有鼻粒嘅眼鏡

前半段我絕對同意
後半段真係.....
作為消費者貨比三家有咩問題
佢又唔係之前個啲r著數

不如試下鈦金屬個啲?
應該就冇個啲問題

試下望oh my glasses 同越前國甚六作la
二千內個款都ok

淨框預盡二千五日版Oliver peoples, yellows plus, 金子都有好多選擇

個人係日版OP fans
不過2500 金子應該最多選擇

隔離post嗰豬巴間舖啲op嗰價位
買日版op千祈唔好去集城聯邦，食水深之餘較鏡求奇，但講款佢又真係全港最多

我有副shawfield成兩個月前訂左仲未有聲氣

個鼻托ok ma?

集成聯邦？

豬巴個度

轉marett啦

btw, 之前問過聯邦訂日版op要幾耐，佢話通常一個禮拜就有，但食水真係好深

日版op新黑都幾多

早排上去見成張台都係

唔知賣咩價位

churchill

會唔會易跣？我未試過，所以唔太知道

聯邦個價係yen 價9算？

淨買架，未去配鏡未教架，初步試ok

紅巴係屈機

TB

之前甩左腳尾粒野
今日去佩 竟然唔洗錢

貴千幾
集成聯邦賣得貴過大古城嗰間

巴打知唔知聯邦鏡片食水深唔深，考慮緊拎不拎副架去試下

鏡片食水深唔深就敢講，但鏡片車得好撚差！
我去咗幾間校架，佢哋都話副鏡車到咁唔應該收貨，最後去返聯邦佢哋都係求其車返好少少就算

太古定集成？巴打副乜鏡來，開左咁多年都咁唔掂

想請教下巴打點樣睇鏡片車得好唔好？

Local 野，未配鏡

岩岩經過東京eyevan本店 10eyevan連clip on真係好正

集成啊
太古城可能好嘅，但灣仔真係.....

188間cubic?

呢副要幾錢

有冇聯絡方法
3 月去

Tg: ilikejiro

玳瑁嗰副HKD2XXX，黑金嗰副HKD4XXX

咁抵, where buy? Thanks

二千頭果副MR PORTER減價買
依家睇緊副TB-908三千頭，但又係黑金好似無乜分別

今日配好鏡有得攞

呢個牌子啲野好有誠意

送既眼鏡盒好鬼靚，仲有得揀

新野喎
呢副幾銀

好撚型呀

我想問下051個2條邊係咪一定金色？
我上網見到051好似係金色 但我琴日簡果陣應該唔係金色 我唔知係052但佢寫錯051定點

我問左新黑果邊啦 係特別版黑銀色

係，tb睇得上眼D款其實差唔多款黎。
唔知佢幾時可以再出多副可以同tb011齊名

我尋日都上左去mk果間鳩買。
完全冇概念想買D乜，sales哥哥力推eyevan542，所以就買左呢副。

希望自己會真係鐘意啦，

542基本上市面好難買到架喇
當年都幾多人追呢個款
自從557出左就好似停產鳥

前排係新黑配左呢副 係幾靚但都真係貴

係呀 因為鼻橋位個焊接位難度好高
個價真係俾緊手工錢

巴打呢副咩model ? 幾錢？

有冇巴打知呢類下半框嘅架 邊到多

好似係777

係777 舊客加優惠 折左4200 原價好似4800 (未計鏡)

我本身都想配 但有d太大 反而542夾d 諗緊買唔買好

佢542都好靚 但我個耳機又係琥珀 所以配左777

[img]
最後又係買左op
無時間去銀座搵巴打睇下金子
Btw op係咪就黎無made in japan

我副金子 眼鏡腳made in Japan d 字無左係咪正常

開多副囉
眼鏡又唔會過時 又唔會因爲你肥左唔啱戴
買左實有用喎

係

眼鏡放出去有冇人會收2 手
有副新黑配既 配完帶左幾次覺得唔係好岩自己
想放

我都經常買2手眼鏡
你想放啲咩 放上黎益巴打

呢副
帶左幾次 左右200度
如果有巴打有興趣 可以TG 我
想$3800 放左佢

呢副我都試過
好正呀
黑金仲正

不過唔係太岩我 雖然我配左

可惜我要儲錢 唔係都有興趣

連鏡片放咁搞笑？

唔識拎番出黎
就算唔連鏡放 塊鏡都冇用架

如果你有架啱副鏡嘅形狀
理論上係可以裝番落去

其實拎上新黑佢好似可以幫你車過
前提你新框要細啲

有冇人知邊度買運動用嘅護目眼鏡?

有冇巴打戴bj classic
早幾個月佩左副
戴左一排都覺得幾舒服
頭大無乜選擇

一講bj就諗起黃洋達

頭大有冇其他選擇？

其實咩牌子都有出闊框同窄框

未戴過日本brand有冇巴打可以介紹下

好想試下takaori啲粗框

金子眼鏡

咩款咩色都有咁濟
手工又好

Eyevan Masunaga 金子
睇下岩唔岩口味

手工眼鏡新買返黎有少少花係咪正常？
新買副matsuda個框有d抺唔走指紋同少花

花唔花同手工眼鏡有咩關係？

如果唔係celluloid, 試吓用酒精抹走d指紋
花既地方係咩材料？膠就去番買既舖頭問下可唔可以幫你打磨；金屬就重新鍍色或者換parts

諗住手工可能大部分用人手打磨 可能有時花左都唔出奇掛 第一次買 唔知係咪正常
係acetate花左 都可以用酒精？

金子眼鏡係唔係去日本配會好D

好呀...我睇下先

打磨既目的就係用來磨走花痕
所以有機會係喺舖頭產生花痕，例如跌過落地

Acetate可以用酒精清潔

講真香港買行貨其實好貼日本價格
但日本就款/色齊好多，同埋個專門店個氣氛好正，順路的話其實好值得去

考慮緊呢副，雲石色celluloid，實物仲靚

我有副全新中金Dita Union 想放
有興趣TG我

eyevan 7285 558

是 558

open 505

做金子嗰位巴打 你間舖有無得賣喱副

第一次係日本買金子 想問個店員唔度眼距 教下個框係咪正常？
因為平時係香港買 佢會度下 之教下個框

冇
Conveni限定！

咩叫眼距？
兩隻眼之間個距離？瞳距驗眼嗰時一開始用機測咗
香港用間尺度？

類似呢d 香港人會用間尺度下
會唔會因為我係淨買框 所以無度 定係唔洗度？
因為第一次買 唔係好知道

乜香港驗眼會用間尺度既咩，點解我未識過，定係我見識少
我淨係見過淘寶配鏡片話要用間尺度

較眼鏡係較兩隻腳個闊度、鏡框前傾角度、鼻拓位置等等
同你焦距根本冇關係

度焦距係for做鏡片時將鏡片中心對齊你隻眼

打錯，係瞳距

哦...明白明白 感謝大家

覺得好正，純share

95%new
$2000
有意tg me

終於配好有新鏡戴， 副架set 左勁耐先啱戴。

幾靚喎D紋

不過無鼻托有點難戴

有冇巴打知邊度買到tart
好唔好戴

Julius tart定 vintage tart?

兩個都想知 唔該巴打

其實Oliver Peoples係咪得罪咗warehouse
次次同佢哋傾眼鏡經，一講起op就係咁踩

Visual culture同the new black optical好似有julius tart

唔該巴打

請問香港邊到有得睇與市既款
想望下實物同埋大約價錢

試吓打去上目問下？

或者等下次去日本買

壓爆左副united

買番eyevan補數

oliver ppl d 款係咪抄增永？

想問吓啲全膠架有冇得再額外加鼻托? 我鼻唔夠高但見啲膠框靚有買嚟戴, 點知成日SIR落嚟...

其實係調翻轉
以前好似係增永幫日版OP代工
後來先轉optec

可能唔係OP得罪
係同luxxxxxtica有啲過節掛

有儲30蚊可以痴上去 你google下
試過幾好

點解唔去配翻啲零件
香港買可能唔洗錢配/維修

呢個講法都有聽過
但我又唔覺增永要去抄款

得番支臂係完整
個架變左形

咁誇張 搞咩嚟

花左既位係咪好易再抹再加大條痕

而家興圓匡

想換眼鏡

頭先興起諗住去新黑
係ig睇多 但真係第一次去
跌左幾千出翻黎
太靚啦啲眼鏡
我同店員講 你唔好再拎俾我 我唔係想全部買曬佢

想問下如果le果位屈埋左應該點整好

去眼鏡鋪整啦，起碼人地多d架生

金子拎翻去整啦 呢啲實包
好似二百左右配埋件

我係新黑買 係直接拎番去新黑？🙇🏾‍♂️🙇🏾‍♂️

買咗邊副？

有無太陽眼鏡可推薦下，想搵鏡片細d個類款

stancey ramars k61
本身想買s.v.o
但第一次入坑 輕手啲算

調整唔使錢啦
去番new black就ok

圓框多人戴
但以high fashion黎講，其實興緊方框

襯自己最重要，唔好盲目跟潮流

thx 好嘅見議

K61而家幾錢左右
其實你一次唔封頂 好快就會有下次

呢副麻煩你寄黎香港要幾錢total

2800
我潛意識就係想自己好快再有下一次

新黑簡直係天堂
好多靚眼鏡

黎緊去大阪
想買人生第一副手工眼鏡

暫時target eyevan/ stancey ramars
想請教一下巴打們，大阪個邊有冇d鋪頭會有唔同牌子嘅手工眼鏡可以睇睇？
因為都係第一次買唔係好熟，想睇多啲唔同牌子

係咪可以正淨框返到香港先配鏡片?

梅田行一轉基本上咩牌子專門店都齊
不過你既然預會睇eyevan 就直接去eyevan 專門店睇
係驚你入左去唔夠錢出番黎

我都驚
其實價錢係咪同新黑差唔多？

呢副要去sophnet専門店先有
你比錢我賺就幫你買

幫手推 我啱啱跳左入新大陸
要好好了解下

想請教一下，梅田邊到會有stancey ramars？
我係google search 唔到
反而search eyevan 就見到有幾間唔同ge鋪頭
Eg poker face
係咪依d鋪都會有？

聽日就去梅田，求指教

唔係uniform experiment ga 咩

依隻好唔好架。內藤熊八作。
早幾日經過街見到好似幾靚
鐘意有鼻托
不過好似幾貴....
有無D抵玩小小介紹

Soph UE FCRB 咪又係同一個阿媽生

Stancey ramars喺日本根本唔入流，我d同事聽都未聽過
你見佢官網得海外distributors就知佢主力做海外巿場
總公司raincoat喺京都有間旗艦店叫face code，應該全日本得嗰度有stancey ramars

有時間可以去金子眼鏡睇吓，梅田有
KANEKO OPTICAL ルクア イーレ店
530-8558
大阪市北区梅田3-1-3 ルクア イーレ７F
Tel: 06-6151-1448
営業時間 10:00～21:00
可以免稅

明白巴打
Eyevan呢？

咁我主力去睇金子同eyevan

可以去佢官網睇
好似喺梅田有幾間select shop

其實eyevan 入唔入流

當然入啦，而家日本最興eyevan, oliver peoples, ayame

但我誓死支持金子

Thx bro 聽日去望下，買副返香港配鏡

想問下仲有咩brand係新黑有推但係喺日本係唔入流

bj classic算唔算

建議配埋鏡片啦
好快有得拎

Bj好多日本人戴

留名學嘢

我驚唔識溝通

今日去睇過 eyevan 都係30000-40000 yen 好吸引
好似平香港幾舊

6xx度近視，配1.67hoya 鏡大約幾錢？

喺邊度配？

有邊度平d?

想請教一下巴打們
Eyevan 7285 同 eyevan 有咩分別？
我今日係梅田睇基本上7582係貴d

Btw 睇中左323 黑色/藍色
仲考慮緊入唔入手

日本

quality一樣？

剛入手OP boland-og

又學到野
323/777都靚
真難揀

巴打, 想請教下yellow plus質素如何
想買副中金, 或者有冇其他牌子推介 Thanks

上面個副靚

1）Steady STD-31

2）Yuichi toyama UF0-061

想問下呢兩個牌子好唔好
同埋比少少意見我決定

邊度買thom browne最抵？？
日本買便幾多？
thanks

好
意見：去試戴，邊副襯d就買邊副

應該減價季節上網買最抵，類似mr porter / ssense嗰d

謝謝
金子有冇相似的

大把啦
#1嗰副部好似

pepper KT ?

KT 🌶

買左#2 比較蝦人帶 鵝蛋型 臉細又尖帶先好睇
而家比我簡可能簡返#1呢類

OP 喱D得唔得先

問下 pepper optical

我都有daniel 好易襯喎

靚仔帶老花都係靚仔

有冇人知東京同大阪邊度搵到谷口眼鏡

估唔到AYAME都係興嗰堆, 見好少人講...
其實AYAME係咪興佢啲太陽鏡? 我自己有副, 但個款同而家喺ZOFF嗰啲都叫搵到

Yuichi Toyama 🤞🤞 諗住去邊買？

咩度數？

Zoff 定 OWNDAYS 眼鏡 好？

應該都係一般卦...兩間都, 都係mass production

身邊多朋友去配眼鏡 ？

我覺得owndays好啲，佢有啲款係喺韓國同日本做，加上淨架都係8000yen算係咁啦
但至從喺香港開咗之後，加價加到成千蚊副

一定係當地底$$ ，產品選擇大家中意邊家多？

日本平好撚多，冇三分一都有四分一，
我記得當年應該係2016，VC賣tb011淨眼鏡架大約6000定7000蚊。
日本大約四千鬆D。

諗住去新黑睇下

Eyevan Chrissie 邊到買平？

Ayame好多出名型號喎，spike, manray, sippou, gms, etc.

日本不嬲都興colour lens, 淺色易carry又易襯衫，不過香港人多數bad taste又唔肯進步，淨係識追余文樂款

Color lens 我都搵咗幅Oliver goldsmith 玩，我喺日本買框返香港配，間眼鏡舖見我配顏色鏡（又唔係深色）都嚇一跳

余文樂款即係咩款

睇返我戴緊嗰副係spike

帶左三年有多
餚哂可以點搞

去日本嗰時擺低/寄去日本
幫你重新拋光

個post一直無人講野
一講就出曬黎

眼鏡真係要試戴左先知啱唔啱自己
平時上網cap曬圖，去到戴落先覺得唔好睇
反而買左d無cap圖嘅款

其實都試曬先決定呢兩款揀一
新手入門，唔知呢兩個牌子好唔好先問問

整體黎講我偏好Yuichi Toyama多d，設計特別d
佢有間showroom兼coffee shop喺代官山，成件事好有型

想呻兩句

今日去某眼鏡店諗住睇下某款眼鏡
咁個類眼鏡係通常買細一個size會好睇啲
咁架上面有副大size 我就問個店員/主想試細一個碼
佢就俾左其他牌子同款我試
我話想搵日本制同埋呢個款好多人都會size down
所以想試細一個碼
伍就係咁話我唔啱戴細 但係佢聲稱有細碼
之後叫我去另一個有代理果個牌子既舖試 試啱先翻黎買

其實我想講 我去得人地度試
Serve左我咁耐 做乜要翻轉頭買
又唔會特別平 最多咪差兩三百
大家都開舖做生意 即係用人地成本做翻你自己啲客
呢樣我真係幾反感
除非你叫我一係落訂拎翻黎 一係去隔離舖買

反而最頭帶起手造眼鏡個兩間都會同我講話佢地真係冇貨 叫我去其他地方買或者落訂硬食
唔會叫人去其他行家舖試完翻轉頭買囉

即時理解

開名啦

YT我唔熟
只可以同你講steady呢副係全鋁合金
有幾個手工同技術位
第一係鋁好軟 要整到可以用黎造眼鏡要好多層工序
要克服兼顧又輕 又要實淨係幾難
第二係佢上色成本高
第三係佢呢副基本上asian唔洗點較已經可以戴得好穩 同埋成副架既重量做得好平衡

YT交翻俾其他巴打講

Btw 買得31不如買51 新款啲
好似上色又多幾層 臂腳又再設計過

thanks
我見佢個底都好靚，睇得出手工都唔少

睇埋STD-51先決定啦
我再建議你試埋Owden SVO 超正
我覺得比得上dita United 既手工
但價錢係一半
同steady一樣價位

YT個副應該再輕身啲

dita咪姐係masunagaYT正呀 都係ASIAN FIT同埋061係全鈦 好輕 鼻托又大片 好舒服

依家返工戴dita 放假去做gym轉返YP/金子

講起金屬鏡
我希望今年買到呢副

一直都想買副金屬鏡 買埋就應該夠曬皮

上IG睇到呢付YT 029 Andre. 好似平D, 2980....晤知新黑有冇. 顏色幾特別

謝謝禁多位
我去睇睇先，YT果副係casual 少少，平時戴都可以
但Steady d手工又好正

好捨得
我通常做運動戴幾百蚊眼鏡

其實係無多一副平D既.....

之前佩過副egg比自己係屋企，出去outdoor果陣用
帶貴野出去轉頭跌落山跌落海

泰八朗 premier VIII
而家唔知係佢個仔定仲係佢本人做

終於入手左人生第一副 eyevan

邊副

巴打 最右個副係?

想問下點清潔副眼鏡
掂唔掂得水架？
我之前係買左啲眼鏡清洗液

無睇錯應該係stancey ramars

已上網搵左
決定聽就買部機洗

thanks bro

借圖一用
本身睇中依兩副，試左好耐
但第二副有d似我而家帶緊個副，所以揀左上面個副

對呢副幾有興趣

想請問左下果副咩名堂

Eyevan 542 隻色係新黑藍?

今日有個日本客人，話朋友俾咗副眼鏡佢，想配鏡片
我一睇，假野
金子眼鏡四隻字印到新細明體咁撚樣，個鏡字仲要係殘體

嚟緊去東京 深散光係咪唔會配得切 大約三百幾度

我通常淨框 返香港配

好想買10仔呀！！！！！

會平啲？

唔洗晒時間再去多次 同好驚雞同鴨講

去幾多日？

六日

配日本牌子同型號鏡片，就日本平d

第一日就黎銀座金子搵我，六日應該趕到

其實日本配金子連鏡大約幾錢 新黑好似要4k幾

應該唔夠六日 五日到

第八副金子入手✨
恒眸作最新款
配蔡司Individual完全個人訂造鏡片

加我tg
ilikejiro
聽日幫你check日子

tged

差不多，但喺日本配到1.74雙非球面，日本造
新黑咩鏡？

冇問清楚 框好似2800 鏡1800 hoya

巴打真係金子fans黎

Stancey ramars k61

542舊色

翻鏡面反射會真係見蔡司個logo？
好鬼型咁

副副蔡都有 同蔡司dvp coating 反光係藍色 其他多數綠色

如果唔係散光過200同1.74鏡唔係好貴

我上次去新黑
店員俾左張鏡片價錢牌我睇
有啲鏡片去到5,6千 真係好癲

佢地有比折 大約7折到75折
我1.6 都係2000有找

我員工黎

我呢對1.60要¥55080，全個人訂造，要用蔡司部i terminal影塊面，再跟據框形狀、弧度、鏡片角度、鏡眼距離去做鏡片

最後我都係趕唔切配鏡片

係香港會係邊到配好d
定係照係88配都好??

巴打係日本邊間做？

新黑
新死忠

熱愛到做埋staff

新黑都可以淨配鏡？
我仲怕唔買框佢唔做
Btw 有冇d 起步平d ge鏡片？
我見樓上巴打話要4-5k

咁我返黎上新黑睇下

Yes
特登去日本讀日文再見工

銀座店
路面店，唔係東急商場入面嗰間

下次有機會黎拜會下你

Dita united union係咪真係咁好 值得買？

最便個個鏡片係＄800

出左全黑

係呀 諗緊買唔買 好貴

除左價錢外，冇投訴，我果副蔡司變色加鏡架洗左萬二

我度數好高 揀蔡司 加埋要比萬一蚊
全黑united or union好？

dita united 應該多人買，全黑係限量，應該好快冇
其實應該係炭黑

唔係炭黑呀 係磨沙黑同渡黑 勁靚

巴打入左手？

去左睇 問埋價 可能逗埋利是就入手

幾錢呀巴打？？

係零個性呀

新黑fb個post已經二百幾人問價

十個有九個都係起角all back頭

我睇完覺得幾正 但我試過united 唔係好襯我
都係10仔個六角形正

姐係邊款呀

this

呢副有品味好多啦

好欣賞人戴特別d嘅款
成日覺得而d款好難carry
我連中金，眉架都戴唔掂
只戴到最普通嘅款
可能我接受能力未到

我中意02多d 連埋clip on買

呢副咪no.2

我買好多特別款

好正喎 又型

咁應該no3 記錯左

我想買黑金

gunmetal同銅都好靚

好少人識欣賞

好撚正 上個月係continuer玩左勁耐

我都係 new black 都有

有冇人知呢副係咩

應該係Masunaga gms805

炭黑
cwb間眼鏡大師都有
論價新黑可能平啲
但驗眼同較架，眼鏡大師無得輸

新黑個視光師 又真係hea 左少少

正喎！10香港邊到有得試下？

巴打依幅幾好丁喎
咩型號？或者有無巴打有類似推介下

巴打們有冇眼鏡鋪推薦
想千零蚊配副近視連散光 近視400幾度散光百零度到

谷口質素如何
東京邊度有得賣

Dita united union買新出個全黑定係黑金黑銀好

why not all

冇錢呀 選擇困難症

金屬色

我應該岩戴union多d 但又想試下戴圓形 同諗緊買全黑定黑銀好

FYI 全黑港澳台限定 200副only

銀色最少人戴，返而黑金黑銀成日見

很想要吧

中意圓形多d

carry 唔到

銀色

個case 我carry到

第一次上新黑就逃唔過魔掌

how much,???

幾正
我都未買買呢個牌子

想知佐川加滕嘅手造評價如何

依副幾錢？

臭龜正呀 個鼻托勁舒服

未買就要買啦
包保愛上

未連鏡3800

係，嗰日上去試咗好多副，一帶呢副心諗走唔甩了

40000yen 左右

識野呀 萬年龜

我都有副96

岩岩朋友forward，有oh my glasses 👓眼鏡送，晤知咩料，去睇睇咩玩法。。🤔

老闆，你個user name已經出賣咗你啦
賣廣告冇問題架喎

假日本牌子
佐川同加藤都係日本既姓
但總會有人中伏

係咩全黑，同黑金兩款？我上網睇好似都要5k😰

Dita United 5K咪平囉
不過我望過實物其實冇咁靚
啲黑色好似漆咁 遲早甩

貴過5k真係難入口，知晤知邊度有Thom Browne 又平d

老闆😱?

有冇巴打試過配genic 見高登視光師巴打個po話幾百蚊終生保養，諗住配副粗帶都抵

tb 點會平呀

上次係sense 睇到，一減價，一分鐘就冇了

配過一副，質素尚可，幾紮實，算對得起680嗰價
但佢ig好鬼煩膠，日日都post啲客之前副眼鏡配得幾差幾差，自己手造眼鏡幾好幾好 (好老實佢同日本手造仲有一段距離）

我想問下Hoya鏡同蔡司鏡 1.74大約幾錢
500度近視100散

同埋係咪同1.67好大分別

建議配邊隻好

其實每個牌子都有出唔同等級既鏡片
好難咁樣直接比較牌子

1.74同1.67都大分別架，當然仲要睇埋你瞳孔距離同個框既形狀大小先大約計到個厚度

散光高既話直上雙非/內非

680就係要行呢d親民/入門級既宣傳策略架啦

自問Carry唔到

明白了

你地會唔會加藍光
加左塊鏡無咁白

啱啱睇佢新story
個女店員竟然喺個疑似收銀位對住d客食野

個人意見，好冇格調同埋冇考慮過客人既感受

想請問巴打點先算散光高？

點睇

上年聖誕係二郎巴間鋪買左
好好服務，尤其係我呢d深近視配鏡既平好多
800近視300散光要訂做鏡，蔡司1.74都係30000yen有找
香港冇5000蚊都唔得
不過好似俾個日本仔食左巴打張單
下次有巴打去記得搵佢
下年仲打算一炮過拎哂之前買落d金子配哂蔡司

我上次係大阪買左副金子冇時間配，遲下3月去東京搵巴打配埋鏡先

我地冇佣㗎，所以邊個做冇所謂

想問問鋪頭係邊?鏡同框都有折?

一般黎講200
但唔代表200以上配雙非先有效果

銀座dover street market隔離
冇折

睇中左副TB tbx-911 好靚

想問下呢款係咩

筆直$2500～$3000連鏡片
各位巴打有咩好推薦
頭大

過年入左OP OV1240TD 鈦真係好輕 好驚會壓爛
依家諗緊入到副10定999.9，想問下10係唔係本身牌鏡片特別d

Dita真係好貴 諗緊買唔買好

Puyi自己出

已買 配埋zeiss

買左幾錢呀？

下 純框唔配鏡？

睇返上面啦

咪係
幫襯多一兩次，熟咗自然有多啲折頭㗎喇
btw, 諗起之前有啲人上新黑話自己係巴打去r折

果單就柒啦 買野黎講係faceid架嘛

其實我反而想問下鏡片大約幾錢 之前係巴打到買左副但未配鏡

你配咩先 hoya zeiss唔同價

窮L應該都係配hoya算

1.6以上都係一樣coating 同埋好似 好似炸有分泰國定日本做

以前係日本配咗副金子但壞咗
追完post見大家都介紹new black
想問吓new black 同warehouse 上目比邊間多款同抵d
趕住配副新

因為一次銅鑼灣店經歷 我係全力反warehouse的 上目同new black都好好service 會主動介紹你唔同鏡 new black就輕鬆d 可以自己拎黎試 上目就會講解多d野 不過感覺下formal d

nb新職員比我感覺就差左少少

所以我話上目講解好d 個個都well trained 不過要試要問佢拎囉

但佢貴 其實上目都比開櫃

我次次都係問佢拎 佢面價貴嘛 佢好似標高過rrp

咁聽日放工上哂新黑同上目睇吓

fyi 銅鑼灣有哂兩間

我幾次問佢有無其他款都叫我拉櫃桶(cwb店)，但係tst店服務差左好多
上目好似好難唔係面價，幫襯左幾次都係鏡片計平d，nb老細會自動認人

朋友上目買過次正價 service係幾好但聽人講九龍城店最好
nb老闆真係識faceid 見過一次都記得

warehouse衰咩

唔係faceid咁簡單
佢得旺角店個陣我未同佢講過野 應該見過兩三次到
跟住開左cwb後有日身痕行左上去
佢直頭記得我有邊幾副眼鏡

我之前去過，試咗幾款但試完唔買啲Staff會黑黑地面。同埋試緊果陣，聽到隔離枱客磨緊唔想配咁貴Zeiss 個職員都無咩耐性咁。

架應該差唔多
鏡就新黑平d
唔太鍾意warehouse
店員令人幾大壓力

係全部staff 都記得你有邊幾副 然後重會拎返上次試過既俾你

佢未有實體店嗰陣幫佢買過
到今日老細都記得我

但我都好耐無幫襯

Dita 買49定52mm好

我覺得YP quality 係一流。 結實度屬最top 果班。

利申 ：有三副YP

想入副皇冠框, 諗緊YP
要48CM以上 好似冇咩款

48cm長過正常人個頭喎師兄

哈哈 自膠

講真，執著於個數字根本無意思
你應該講緊鏡片既闊度，咁點解唔計埋中間橋位闊度？仲有鏡片到蝶番既闊度呢？
直接去試好過啦

新黑幫襯左佢兩副眼鏡
買第三副太陽眼鏡自動平比我
普遍都係好nice
反而上目未幫襯過
想去試下副issey miyake x 金子
唔知賣晒未

無錯 應該係個闊度 因為我之前配副tb-011 size46 太細唔好睇 要戴49。

Dita United

香港佢獨家左 但唔知多唔多貨

各位巴打
小弟有幅tb 011 全黑放（已停産）
有興趣既 tg 我

點睇ma-ji呢個牌子

泰國同學本地加工為主，好少會日本加工了。

幾錢?邊到買?

眼鏡大師 銅鑼灣

小林出嗰隻眼鏡紙有冇用 會唔會傷框或者鏡

金子巴打，我三月黎東京，黎探你
另知唔知東京邊有owden H字個隻model買？

我去過一次都返唔到轉頭 Neddy好pro同吹得，校鏡一流
惟一挑剔係款比較少

有酒精喎
唔好用喺celluloid、寶石、玳瑁或其他天然素材既框

你連個user name都係signal wong

係咪即係acetate同金屬就無問題？唔該巴打

thank you呀！

如果配全視線鏡片有無話配邊間鏡片廠好上網睇就話所有鏡片廠都係交比全視線公司做，即係技術上會無分別

pepper optical
KT

試過喺ssense買咗副假tb-710
自始唔敢再上網買眼鏡。

ssense 都有假嘢

應該係

新買，金子 X Issey Miyake 2 way glass code
我主要當頸鏈戴

我上次上nb感覺算係良好
100分會比70分左右

上到去d sales 唔會主動問有咩幫到你
但問佢野都會答，而且感覺都幾專業
但係有少少黑口黑臉咁

我之前上去佢知我大概想要咩款 就不停俾框我試
見我選擇困難仲幫我手揀埋

有冇巴打知dita united 易唔易花同甩色？
日日用清水洗有冇問題？

巴打帶左幾耐
我日日會洗眼鏡怕金屬易舊啲

自己帶緊副7285既146 古銅
個副搵比女朋友

10真心正，輕到好似冇帶咁。上目係咪有？試咗款同size未？

未呀 未有時間試 問間間都無
怕唔怕近視散光深 所以鏡好厚

上目都冇？？？我仲諗住去睇吓

我去買時都冇貨呀，本身唔係淨係睇10, 點知最尾都係揀咗但其實話就話喺日本睇，佢聲稱現貨都唔係齊色齊款，本身想試埋5但佢得2同3,佢話其餘款同色可以訂

佢幾多度？而家都幾多厚度揀，上次個sales都度埋個鏡片厚度先推介隻合理價錢嘅鏡，最尾都唔係好厚。我配咗兩邊非球面

600近視 加 200散光

我自己都唔捨得買
埋單幾錢 唔該巴打

六千八港幣，連鏡

咁唔淺喎。。。要專業先答到你了，不過而家咁多薄鏡點都有啱嘅

我預左做最貴個d鏡 不過未得閒去睇 巴打係上目買？

喺日本配呀，你喺上目睇完分享吓

其實賽珞璐用得耐會霧化係會點樣有冇圖可以睇下

意思即係變左啞色
不過可以經由拋光變返有光澤

我副bj510戴耐咗都有啲霧化了

好想買10仔呀！！！

買!!

呢期走左去買鞋

咩鞋

Alden

正野但想買paraboot多d

馬屎忽太正

個底好硬，會腳痛

日日著 著到對腳冇哂感覺就會breakin到

姐係啞色囉，acetate都會㗎

著到筋膜炎

潮濕天眼鏡可唔可以放防潮劑？有celluloid有Ti

如果拎來日本搞要整幾耐，收得貴唔貴

唔好，聽講會變脆

你住熱帶雨林？

用完放入盒 is ok

金子？

出咗馬屎忽眼鏡盒，有冇興趣？
¥51000

買左副svo
好撚貴
不過真係好撚靚

咁都比你揾到

有無人戴開/買過增永同白山求評價

係，冇單(唔見左)

唔使帶單
¥3240
2-3weeks
做完可以寄比你，¥1500

呢到好似唔見有巴打戴Yellow Plus

戴緊yves
有少少重，不過可能因為999.9對比上太舒服

yellow plus有幾副都幾靚，但好似好耐冇新model出咁既

初五走去配左副 Yellow plus clark,想試下戴皇冠形眼鏡
好心急,末有得拿

闊褲真係好爽

去錯世界

不過今曰帶kenzo好正

希望大家唔好純文字討論

呢副真係咁多副最舒服

唔重咩?

好撚正！
好撚貴 ？ 幾錢？

Yellowplus新黑係咪無得賣 個日上去見唔到有

個框3千8
鏡就睇你買高唔高級

邊度買

nb

🌶 低 D

皮革,全黑

唔算難
可能面型岩

nb 皮革 有 NB 字
🌶 svo 藍銀

你係pepper optical老闆？

不是 LA .
我係佢到購物開♥

唔係太重 但平衡最好係佢

有呀 不過要問 佢地無show 岀黎

想問下賽璐璐眼鏡點保樣最好 就咁每日用清水洗得唔得

不過睇開你啲post 你都跟得幾貼喎
同埋唔似後生仔喎

有咩好介紹先 我都上過去幾次 H老細招呼

H 無做 LU 。
介紹 UNITED

又United
眼鏡post見過起碼二十副都有喇

利申 有一副

全黑色實物一般

係正 AR 。
各BRO 機會黎 LA 飛雲

Yes 本身銀/金個啲位好似油漆咁
以為係實色
戴耐左應該甩

等我仲去左上目睇 呢度巴打好似普遍都唔帶YP

我有副yves 上去佢丸山都有

yp warehouse 好似多款啲

有冇巴絲戴h fusion 503
係咪好輕好舒服

前果排試過 好輕

咁咪正囉
個樣又唔錯，不過同而家戴緊副999.9 有d 似樣

eyevan I guess

OP

Op boland 真心我覺得呢副舒服過mp2好多
雖然講外型我鐘意mp2多啲

呢副對腳好正

貼頭但唔夾頭 真係冇得頂

beta-ti好彈好舒服

我副op都係beta-ti，戴咗返唔到轉頭

金子眼鏡既titanium可以屈到咁都唔斷

好怕呢副爛左買唔番

點解會搞成咁

唔斷但仲有咩用

癡線 因為新買先仲keep到彈性？

佢話訓醒就發現壓到咁

用來證明金子真係好勁

個客幾年前買

點做到。。。

有冇巴打知呢幅puyi幾錢到

大家有冇試過喺街同人撞眼鏡
會覺得對方識貨定暗自比較邊個戴得好睇啲

各位巴絲你好
小弟想問下budget2000左右 既眼鏡有邊d？
大路既品牌又有邊d？
個人鍾意玳瑁色既眼鏡 手工眼鏡既精緻令到我想入手
唔該晒各位

2000難d喎可以睇下oh ny glass 有d款可能做到你個budget既

咁我又唔介意再上多少少 大概3000到有冇多的d選擇？

係去d 鋪頭睇下先啦 鏡片就有平有貴 框就2000頭都幾多選擇

好呀 唔該晒你我搵日去新黑睇下

最近睇過eyevan幾靚冇7285果個 平d同埋vintage味濃d

玳瑁嘅話 yellow plus都幾好 2千中至尾左右

金子celluloid系列兩千中左右
Celluloid既玳瑁色光澤好靚

想問下帶得耐係咪久唔久要換腳套 依家又花又啞

利申金子

仲有個問題想請教下你地
如果配鏡係咪都係唔好去新黑配？
我見以前d post好似都唔會係新黑配鏡 淨買框

可唔可以拎自己本身副鏡比佢度度數 照樣配鏡？

如果係要驗埋眼配埋你地會去邊到搞？

想問下Oakley 啲眼鏡架掂唔掂
因為做運動所以先諗呢隻

出去驗
驗完拎度數去新黑配

kc kj系列都好正

其實眼鏡88果加全面驗眼好唔好

拎去打磨is ok

KJ偏闊，好適合頭大既人

想請教一下
Urban research聯乘金子眼鏡 UR15
適唔適合頭大戴？
我見佢有成15cm

我已經配到差唔多了已經知自己幾多度眼都有時唔驗

我諗你個頭有幾大你最清楚

有冇巴打用owden分享下？

雖然我戴開egg d 垃圾但見到咁靚都即刻好想買

好撚型咩 以為戴型少少眼鏡 就以為自己好撚型呀？

真係好型

咁唔洗去新黑啦，有好多款都唔係佢哋獨有

咁巴打有邊間舖推介比小弟？

想問下鼻矮眼鏡成日跣落黎可以點？有冇好辦法解決下

平D

比張眼鏡相望下

可以

我有再特別色 。

我見好似新出咗個啡皮版本 仲靚d

啡皮版 ＜--- NB
版 ＜-- Pepper
有時間去 KT 睇下

Pepper 老闆？

想多左

sorry，啱啱先入post，唔係好睇得明 NB KT係咩

nb 新黑
kt 觀塘

其實我一直都覺得佢係

Agger
做老闆上黎宣傳冇問題 大方直認仲好

可能驚啲人r折
其實唔影響討論 我咪當多個選擇

睇完個comment 既正負皮我先發現原來都唔少人睇緊post
一直以為小圈子野

做得宣傳嘅 畀番啲折咪當係落廣告
賺少幾舊但做多單生意啵

你有？

有一配

消費得，個個都係老闆。
只係想同誌交流。

邊款呀？

配第一副YP, 唔算太重,都戴得幾舒服

op waterston
好靚但衰在有少少夾頭

Oliver？

第九副金子，第三副恒眸作，第二副T272
鏡片係zeiss individual digital lens

呢副幾正
係咪ti臂？ 買左幾錢？

Zeiss individual 系列可以係鏡片上自訂刻印（最多5個英數字）
我揀咗”FUCKU”
點知車走咗，一邊得”FUC”，一邊得”CKU”
如果唔係揀偏長既款，建議大家最多打3個字
下次我刻ON9算

Sun platinum, not titanium
我員工折，折幾多唔講得

正價呢？
Sun platinum 比起ti再硬啲？
定係偏向彈性啲？

Yellow Plus clark

正價¥38000税抜
Sun platinum硬好多

另外今日kv系列出咗新款，同呢款好似樣，但變咗acetate&titanium, 臂係全acetate包titanium

巴打我認得你 最後愛視美定翻WH配?
似乎你堅入左坑

加鼻托

好特別。。。但個刻印會晤會擋著睇野呢？

Eyemate

唔會
超細粒

恒眸作果副仲有冇得賣？
之前香港搵過冇乜色同依加都好似冇貨了

通常邊到配架 新黑？

日本有

你果間？

呢隻就係巴打講果隻新既橄欖緣？

Yes
仲有黑灰，beige, 玳瑁， 黑玳瑁四副
你要其他我可以調

yes 但已經唔算最新
最新有透明灰

得閒影黎睇下呀金子巴

睇住先
實物我自己都未見過，透明灰好少貨

好好j

香港邊到有與市？
想試下y5

幾錢呀？
之前佢唔係話退休？

可以google吓再打電話問

上面講咗價錢

點解我搵唔到佢退休消息？

點睇？

未試過戴半框,想配番副
KV34都唔錯,半框係咪鏡底冇框?

有無巴打戴tvr?
個原裝眼鏡皮套是咪唔fit位的？

呢到仲有無人玩泰八郎？

其實呢d叫眉框，全個框都係金屬，上半部包多層膠

但好多香港人叫錯做半框，我認為上面位巴打都係搞錯咗，我估佢其實係想搵眉框，所以以suggest kv34

真正半框係下半部冇框

想買但未買

y10bk有無興趣90%以上新

恒眸唔係要跟金子牌頭可以同nb出T272

巴打點睇萬年龜？想知係咪真手造？
對唔對得住個價？

好似幾好j

之前入左副t250唔再入貨住

细眉框有一副,係未戴過半框同冇框鏡
金子有冇出真正半框?
下一副想配半框

勁靚好似重正過灰銀

真係要問下日本金子巴打

Why not?
泰八郎同小竹都同過上目出聯名款
而泰八郎同poker face、sophnet一直有出聯名款
恒眸又同過number nine合作

係喎，太多年前唔記得

有呀
恒眸、掌、spivvy都有出

諗住買邊幅

副yuichi 甩電鍍 有無得搞？

Premier VIII ，黑色

下個禮拜去東京，想j番副，有咩好去處？
本身有副std 51同副金子

有無去番鋪頭問 ？

金子眼鏡店銀座店
仲有職人品牌同古董眼鏡

巴打喺銀座？
有副kJ 18, 想要粗啲嘅款有冇好介紹

KC系列囉
或者泰八郎/與市

睇下先

未 但買左成年 唔知仲有無得搞

想問下 有冇巴打知邊到多stancey ramars款睇

想問埋眉架有咩brand推介

聯邦？

金子 X Issey Miyake

邊到多款試？ thanks bro

上目

去左新黑配左副 驗眼真係有啲失望但係staff好好人
不過唔知有無折到

驗眼有咩問題？

驗眼好似好快手就完咁 不過啲店員真係好好

通常行貨日本產品 ，比$ 同 修復等候時間比人長

啱啱配咗副tom ford FT0399 好抵 千幾連防藍光

Native SONS
Eyevan 7285

Eyevan 係咪去上見睇?

上目先岩 打錯字
幾正

我是 pepper ，好正，又低 。
貨比三家 ，手快先有

之前又話自己係pepper d客
巴打你到底扮演咩角色？
定有思覺失調

點睇Steve jobs 副lunor

巴打 ！
其實我係 PEPPER 的答問人 同時也是它們的客人 。
不是 BOSS 。

巴打 想問下Pepper Optical 呢副賣幾錢到?

去 面書 問好 D

德國貨正野 無框黎講係我認知入面得Lindberg 有得同佢比較
要其他時候記很睇清楚有冇鼻托 有啲款冇

其實你係咪Maxx Lxx
你地講野啲方式同言氣好似

買左邊副鏡?

Lunor D無柜鏡好正,價錢係咪貴過Linberg?
有機會真係想配1副, 但要儲下錢先得

好似好考面型襯唔襯

呢種有無介紹
想買幅無鏡片玩下

得罪講句，冇鏡片柒到傻
配對無度數低反光鏡片已經好睇好多

想問下銀座金子多唔多大size嘅框
上次去GB Gafas， poker face嗰啲舖頭佢地都係得啲細size嘅框
因為我自己面大 要買啲49mm咁上下嘅框先好睇

多呀
你想搵咩style?

前排有香港客人黎搵clip on
後生仔，mk feel
佢哋將clip讀咗做crap
好彩咁啱鋪頭冇鬼佬
希望香港人可以學好d英文

自己本身戴緊Oliver people嘅lambeau，轉左做平光鏡
都係都搵返呢種中金款

同埋如果泰八郎有啱自己面型嘅框都想買多副

呢副點睇？但咁啱銀座冇貨，你幾時黎？

泰八郎就Premier VIII

呢兩副都幾正
藍色嗰逼幾特別
我今個月尾會去東京 4月頭走

產品推出 Owden Berlin 海軍藍

多謝巴打
不過長面係咪戴大框會好睇啲

我認為唔一定，不過多數係

呢個「大」既意思係指鏡片高度最好高d

我自己都係長面

好似認得呢副眼鏡
早幾日嚟左兩次

有副p8玳瑁
不過p7,8感覺上賽璐珞用料好似無咁多，偷輕左咁

我好似認得呢副眼鏡
早幾日嚟左兩次

巴打p8幾銀呀？

¥42000 (税抜)

希望下個禮拜抽到時間過嚟

買咗副金子KV系列
請問大家點襯衫？

岩岩睇到tvb, 而家唔比用醫療卷？

多謝支持

其實冇話一定要點襯
但最易玩一定係跟日本仔
清潔感、簡約但唔hea

香港人反面教材：

有冇話著咩褲好睇
我怕浪費左副眼鏡
唔該金子巴

呢d九分褲冇死錯人啦
整齊、乾淨、易襯、長腿效果

其他都襯到㗎，牛仔褲、闊褲、skinny
最緊要唔好買jogger pants同一般短褲

Thanks 巴打

唔駛遮樣都知係一班柒頭

我諗你想講：唔使開樣都知係一班柒頭

做咗金子一年，每日都遇到香港客人
仲未試過將香港人（男）當做日本人，因為基本上一睇個髮型同對鞋已經確認到八成，再睇埋套衫一定知係香港人

反而好多韓國人甚至大陸人衣著髮型都有日本人咁型

其實日本人睇香港人衣著髮型同香港人睇中國人一樣，即係鄉下出黎咁既feel

笑左！我柒無計

巴打介唔介意介紹下日系style
想學下野
香港除左u記 GU collect point 仲有冇推介

但你而家玩古著feel勁型囉

岩岩開始姐 有啲carry 唔起

我求其拎兩個我follow既日本人做例子姐
好難用日系兩個字就概括佢地既衣著風格

但如果你想知d易carry又多日本人著既日本牌子，可以睇吓beauty&youth, green label relaxing, ships jet blue, studious

得閒上參考吓

我d同事個個唔同style都襯到金子眼鏡
Porter classic, comme des garcons, graphpaper, sophnet

等錢洗割愛
有意請TG

泰八 十字架

白山眼鏡 舊版DECO

事實上P7, 8 設計上係薄咗
唔好講到佢偷工減料咁
一樣係100% celluloid

999.9 既太陽眼鏡o 唔 ok

Ok

新手一問
邊度配鏡片最平

淘寶

留名

p7,8戴上去嘅質感
同p1-6差好遠
感覺上p1-6 design得好日本眼鏡feel

p7,8wellington同boston frame太大路
個人嚟睇
同之前嘅設計語言唔同晒

想請問大家，如果上網睇岩副太陽眼鏡架，可唔可以買番黎換近視鏡片上去架？

某d結構既架唔得

如果係thom Browne 既104呢？

跪求巴打指教

姐係呢個 tb104c

新手乜都唔識，唔好意思

呢個ok

多謝巴打！

有冇巴打知

新黑係咪都會賣淘寶貨？

既然你知係溥儀，不如打電話去問？

巴打中咗伏？定係有料爆？

Bro 堅定流呀 。
小心跟車太貼

純粹問下

你都幾缺德喎

你都幾無聊

行家?

咁大反應似有d野

新黑嘅主要對手

真係要吹既任何反應你都可以解讀成有野既

呢副正野
框背有titanium支架

Tb011 黑金係唔係out左

要問上去問腦細啊嘛

咁你幫上面位巴打問下人

驚比人打 巴打有冇乜眉框推介

Native sons

上網睇過下stancey ramars
eyevan都好似唔錯

大家點睇taylor with respect同steady既全鈦方框
std 52同sole都好似唔錯

tb副flip 真係好撚正

你指Out左意思係唔興咁解？
Or out of stock?

我一月份買，冇問價，連蔡司鏡片，四千二好似。

有冇相？

唔興啊，好似少左好多人用

咁多人用乜？

4年前開始興既款，out咗好耐啦

但始終係thom browne 眼鏡既classic款，鍾意咪買囉，何況眼鏡講求配襯同個性多過潮流

呢副幾錢

過萬

8千幾
但真係好好j

第一，nikon我地淨係賣1.60，1.67，1.74
第二，一般淺近視配1.60 is ok
第三，銀座店賣既nikon淨係得雙非，1.60防藍光¥24000
第四，唔同鏡片所需時間唔同，nikon比較耐, 一般黎講5-7日

唔知，未戴過

金子都係好野

蔡司都有平有貴，freeform鏡咪貴過nikon雙非囉，但正野黎
最好帶埋本身用開既眼鏡去

其實$3-4k都唔係有太多選擇

你指3-4k連鏡片？

如果淨框我見eyevan dita yellow plus嗰啲$3-4k好似都唔太多choice

如果入門有冇咩介紹

有無巴打上過深圳配眼鏡
想問下配全視線要幾錢
而家戴緊個副係亮視點配 番工用半年花到仆街
想睇下大陸會唔會平d

Dita另一個價位黎喎

Owden ，OP ，OMG

如果係eyevan7285 我見4k內都算多框
如果你話eyevan就更加平

新黑銅鑼灣個女仔好似幾靚

Eyevan 係呀 。問過價單架 $2500 有找

好cute，老婆都話正

大陸人去日本配靚鏡片
本土香港人去深圳配鏡片

我淨係知日本配蔡司平過中國

咁平？

巴打你26號返唔返工？ 有副金子想搵你配鏡

唔返

其實我覺eyevan造功唔係好對得住個價
你有機會試下拎Op日版同eyevan出既505同mp2
大家同價位既時候我一定唔會諗eyevan

不過有聽過話eyevan其實係拎翻以前幫OP整落比較少見既款出黎復刻
遲啲好似會出副個臂有條龍既款
好耐以前OP出過次女難搵

有條龍咁撚癲？

可能出面熱門街鋪 ， 我去樓上問。

用眼鏡多年，記得龍紋 ，EVISU 早期都出過。
Bro 記錯的話 SORRY

日本oliver peoples 話轉工廠唔再係eyevan做 咁邊間做

可能係 。我國

完全唔係OP風格喎

其實金子都有出龍紋，用一種叫做蒔絵既技術，人手一筆一筆畫上去

淨係記得係黃黃地色既框 我頭先搵都搵唔翻

高手 而家仲有冇出

想買返副masunaga, 但花多眼亂
各位有咩推介

喺日本買左副泰八郎，去邊配鏡好？

Gms823

邊間去開就去邊間

有呀
自己揀框揀圖案，比完錢要等兩個月
某d分店有現貨

805

頂 之前買左日版副OP shawfield
今日打開鏡盒發現佢係盒入買撞甩漆
啲黑色粉仲係盒入面
明明用眼鏡布包好

有冇形狀款式既preference 先?
冇既我個人推介gms827

Viorou Toshi 點睇

要問日本

喂喂 pepper洗唔洗連手稿都抄行家呀

做下rephrase 都懶

笑到仆街

你地會唔會買second hand眼鏡戴

呢款金子kv10幾錢到同埋邊到買平啲

呢款我都好耐冇見過，應該都有一段長時間冇生產

Vintage既話可以考慮吓
冇乜歷史就不了

咁巴打金子有冇其他選擇
而家用緊dita edmont想佩多副冇咁hit嘅款

KV-10你試吓打去問吓上目、warehouse嗰d仲有冇，有機會日本冇但香港有

KV-82，仿皮革質感，一山

恒眸作T-245S, 賽璐珞夾sun platinum, 一山

KV-82補link

第二副啱我口味多啲
第一副我面型carry唔到
唔該巴打

好奇想知點解會反面?